市民靜默舉白紙 警闖apm拘八人

節錄

市民靜默舉白紙 警闖apm拘八人

多名市民在觀塘apm舉白紙抗議，警闖商場稱市民涉非法集結。

【本報訊】昨日中環ifc及觀塘apm商場先後有活動抗議國安法，
。。。。。
部份店舖被迫暫停營業。

女子袋藏美國旗被帶走

相關新聞：逼網絡商提供用戶身份

參與活動的李先生表示，港版國安法已通過，有得發聲就發聲，「最後一啖氣都要出來表達意見」。他批評政府漠視民意強推惡法，是「極權打壓不可原諒」，認為只會觸發更大民怨，「香港人唔會退縮」。

警員一度離開，至7時重返現場，並進入各樓層截查，又在中庭拉起封鎖線，行人無法暢通行。7時10分，約十名防暴警員包圍一名中年女子，她被搜出背包內有一面美國旗，連同該名女子，警方合共帶走至少七人。7時45分，警員離開後，有人聚集叫口號及高唱《榮光》。至8時半左右，警第三度進入商場，舉起紫旗警告市民涉嫌違反國安法，最後帶走最少一男一女。警方表示全晚三男五女被捕，涉嫌參與未經批准集結及阻礙警員執行職務。

昨午中環ifc有人舉行「和你Lunch」，近20人舉起白紙抗議。警方又再闖入私人物業，拍攝及截查市民。

警方在apm帶走最少八名市民。

白色恐怖